%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}

\title{Compression de texte}
\date{}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Algorithme de Huffman}

\begin{frame}
  Quelle est le score des deux terriers suivants ?

  \begin{columns}
    \begin{column}{.3\textwidth}
      \begin{tikzpicture}[
          yscale=.8,
          ultra thick,
          sibling distance=1.7cm,
          every node/.style = {
            shape=rectangle,
            rounded corners,
            draw,
            align=center,
            text width=.9cm,
          }
        ]
        \coordinate
        child {
          child {
            node{2}
          }
          child {
            node{4}
          }
        }
        child {
          node{1}
        };
      \end{tikzpicture}
    \end{column}

    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{tikzpicture}[
          yscale=.8,
          ultra thick,
          every node/.style = {
            shape=rectangle,
            rounded corners,
            draw,
            align=center,
            text width=.8cm,
          }
        ]
        \tikzstyle{level 1}=[level distance=1.5cm, sibling distance=3cm]
        \tikzstyle{level 2}=[level distance=2cm, sibling distance=1.5cm]
        \tikzstyle{level 3}=[level distance=2cm, sibling distance=1.5cm]
        \coordinate
        child {
          child {
            node {2}
          }
          child {
            node {1}
          }
        }
        child {
          child {
            child {
              node{3}
            }
            child {
              node {2}
            }
          }
          child {
            node{4}
          }
        };
      \end{tikzpicture}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Recherche d'arbre optimal}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{marmotte}
  \end{center}
  \begin{flushright}
    \footnotesize
    Publiée par \emph{Tim Strater},\\
    sous licence \emph{Creative Commons BY-SA 2.0}.
  \end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Décompression de texte}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Compression de texte}

  \begin{enumerate}
    \item Retournez les marmottes côté texte.
    \item Coller l'arbre sur la feuille A3.
    \item Compressez le texte (fourni au dos des instructions) en utilisant votre arbre ; écrire aussi le texte compressé sur la feuille A3.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Décompression et Vérification}
  \begin{enumerate}
    \item Passer votre arbre et votre texte compressé à votre voisin.
    \item Décompresser le texte que vous avez reçu, \emph{sans corriger les éventuelles erreurs}.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Construction de l'arbre optimal}
    \begin{tikzpicture}[
        scale=.95,
        ultra thick,
        every node/.style = {
          text width=4cm,
          shape=rectangle,
          rounded corners,
          draw,
          font=\footnotesize,
        },
      ]

      \draw (0, 0) node[anchor=north]{\strut 1 Répétez ! dit le maître};
      \draw (0, 1) node[anchor=north]{\strut 4 deux};
      \draw (0, 2) node[anchor=north]{\strut 6 et};
      \draw (0, 3) node[anchor=north]{\strut 6 quatre};
      \draw (0, 4) node[anchor=north]{\strut 6 huit};
      \draw (0, 5) node[anchor=north]{\strut 2 font};
      \draw (0, 6) node[anchor=north]{\strut 2 seize};
    \end{tikzpicture}
\end{frame}

\section{Algorithme de Lempel-Ziv}

\begin{frame}
  \frametitle{Présentation}
Il dit non avec la tête\\
mais (7, 2) oui (7, 1) le coeur\\
(6, 3) à ce qu’il aime\\
(21, 3) au professeur
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Décompression}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.25\textwidth]{raymond-devos}
  \end{center}
  \begin{flushright}
    \footnotesize
    Publiée par \emph{Philippe Roos},\\
    sous licence \emph{Creative Commons BY-SA 2.0}.
  \end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Décompression}
  Décompresser le mot suivant, où $(4, 2)$ signifie : « Revenir en arrière de 4 lettres, et copier 2 lettres ».

\begin{center}
\Large

AN(2, 3)S
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
